{"id":"g3","orderID":"g0003","name":"Grammle-G3","slug":"robert-koch-institut-bindestriche-durchkopplung","aliases":["g3","7fb9a3833ad2ea0debd5f283e84b46f4"],"arten":"fehler","kategorien":["grammatik"],"wrong":"Robert Koch-Institut","correct":"Robert-Koch-Institut","wrongex":"Für gestern meldete das **Robert Koch-Institut** eine Inzidenz von über 1300.","correctex":"Für gestern meldete das **Robert-Koch-Institut** eine Inzidenz von über 1300.","explanation":"Aneinanderreihungen aus einem Grundwort und mehreren Bestimmungswörtern müssen durchgekoppelt werden. In diesem Beispiel ist das nach Robert Koch benannte Institut gemeint und nicht etwa ein Robert, dessen Nachname „Koch-Institut“ lautet.","source":[{"bastiansick":"https://bastiansick.de/leserpost/die-sache-mit-dem-bindestrich"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Durchkopplung"}],"status":"2022","uid":"7fb9a3833ad2ea0debd5f283e84b46f4","type":"regeln"}
